{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv"},{"text":"Kasvan mulla all"},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja lehed ning lindudele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mind √ºles-alla joosta"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen lill, mis on tavaliselt kollane ja j√§rgib p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud t√§he j√§rgi"},{"text":"Olen s√§ravkollane"},{"text":"‚òÄÔ∏è P√∂√∂ran pea p√§ikese poole"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen v√§ike, roheline ja katan maad. Tunnen end pehmelt, et paljaste jalgadega edasi k√µndida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen see, mida leiad pargist v√µi tagahoovist"},{"text":"Olen roheline ja kasvab plaastrites"},{"text":"Sa v√µid n√§ha, kuidas loomad mind s√∂√∂vad"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Muda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Inimesed kasutavad mind namikastme valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pizzas"},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen puuvili, mis sageli eksib k√∂√∂giviljana"},{"text":"Kasvatan taimel"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad lilled ning inimesed kingivad mulle tihti kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lill"},{"text":"V√µin olla punane, roosa v√µi valge"},{"text":"Mul on torkiv kaitse"}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga suur taim. Annan sulle n√§mma valget piima ja ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilisel puul"},{"text":"Mind leidub saartel tihti"},{"text":"Ahvidele meeldib mu puu otsa ronida"}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev taim, mis annab meile puitu majade ja paberi ehitamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µivad inimesed maha v√µtta"},{"text":"Olen harjunud asju ehitama"},{"text":"Mul on haug"}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib mind l√µigates nutma ajada. Inimesed s√∂√∂vad mind keedetud v√µi toorelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kihid"},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna"},{"text":"Olen tihti burgerite peal"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mille sees on seemned. Ma kl√µbistan, kui sa mind painutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse vahel stringiks..."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites"},{"text":"Olen roheline"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üå±"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid h√µljuvad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4285F4","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF34A853","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin v√§rve muuta."},{"text":"Mul on imejad s√ºles."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFBBC05","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur teravate hammastega kala. Ole ettevaatlik!","hints":[{"text":"Mul on palju hammaste ridu."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Inimesed kardavad mind vahel."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE53935","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tark mereloom, kes armastab h√ºpata ja m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen kl√µpsivaid h√§√§li."},{"text":"‚ñ´ Mulle meeldib m√§ngida palliga."},{"text":"üôÇ Inimesed arvavad, et olen v√§ga s√µbralik."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Dolphin","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9CCC65","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen raske, v√§rviline kodu paljudele imepisikestele olenditele ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Kaladele meeldib minus peituda."},{"text":"‚òÄÔ∏è V√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8E24AA","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen merehiiglane, laulan laule, pealaes on auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Suhtlen laulude abil."},{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu peas."}],"options":[{"label":"Walrus","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Manatee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00ACC1","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mul on pikk keha, ujun nagu madu ja elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu ega k√§si."},{"text":"Peidan end merep√µhjas kivide vahel."},{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu merevetikad."}],"options":[{"label":"An angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merekurk","isCorrect":false},{"label":"Meret√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga pisike h√µljuv taim, kes elab ookeanis ja teeb toitu teistele loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan elamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"Ô∏è Mind kannab vool."},{"text":"Pisikesed olendid s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"F√ºtoplankton","isCorrect":true},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"K√µnnin rannas k√ºlili ja mul on tugevad n√§pitsad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√ºkitan √ºle liiva."},{"text":"Vahel peidan end kestadesse."},{"text":"M√µnele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF44336","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}